世界最大蒸氣機車復駛

美國聯合太平洋鐵路為慶祝美國首條跨大陸鐵路建成150週年，用左超過5年時間，修復4014號"Big Boy"蒸氣機車，並於上星期成功以自身動力再次運行

push

唔知可唔可以變形

變形火車俠丫嘛

覺得香港特別少鐘意北美鐵路嘅鐵路迷

好型

d 煙屎多到呢

香港乜撚都細，呢架大部到，機械味十足

低速燃燒唔完整一定多

環保撚去晒邊

好機車喔

環保撚佔中啦喂

已經改左燒重油

有冇出模型？買返套返去玩下

支那：……

上ebay大把

真。火車

現場睇肯定更加震撼
個汽笛好撚響,我喺現場可能會嚇親

好似行得好慢咁

北美系鐵路機車嘅Horn 出晒名好撚響
同日本果d冇撚得比

你條撚都細

北美鐵路客運衰落咗幾十年，斷咗成個世代，冇相好睇，自然少fans

但仲有貨運鐵路

貨運可以畀一個初初接觸既人著迷既地方唔多，至少冇咗内籠可以J雙層貨櫃同超長列車冇乜好睇；至少對我嚟講，DB既貨車車頭好睇過北美嗰啲。。。

美國嘅貨運鐵路技術係全球係數一數二

可惜歐洲好多地方仲有用危險嘅chain and buffer

美日蒸汽機車汽笛比較

美國隊
UP844

UP3985

NW611

日本隊

繼續日本隊

5月10日聯合太平洋鐵路既官方慶祝活動

另一個紀念活動

0:15開始
載汽車嘅貨運列車真係好正

再睇落去我都變鐵路迷
尾二嗰部火車真係好大部
不過日本嗰啲笛聲比較親切

美國已經玩緊三層載私家車既Autorack

正呀!

一聽到啲汽笛聲,就好似翻咗六、七十年前咁,喺火車站等緊上車,準備遠行
呢種FF好正

美國一百年前係鐵路世界，不過有左汽車，飛機同公路，火車變左貨運，不過美國仲係全球擁有最長營運鐵路的國家。

美國一黎就九十卡，等佢過平交可以食個老麥。

仲有套都係黑色火車
可以自己變機械人
有無巴打記得咩名

柴油頭又係佢，高原低氧柴油頭得美國有，青藏鐵路都要用佢上西藏

柴油機車技術先進到連電氣化都懶得去搞

中部太撚長，攪電氣化要拉電線都死，用返柴油好過。日本北海道都係柴油頭，不過日本仔玩特急柴油車（分散動力）

mtr 屌打

係大陸玩金手指唔理成本玩全國高速鐵路。

有好多鐵路宅盲目相信電氣化+動力分散+通勤化優於一切

結束蝕左幾千億sosad

日本都唔會齋分散動力啦，分散動力變左車箱編制唔零活，係日本大部份路線有一定上客量先岩用，集中動力就可以按客量加減車箱，當然分散動力岩地質唔硬的日本/中國大陸用。

上萬啦，係五一，十一，新年先爆，閒日車空氣。

唔只，而家好多都係超過100卡以上，運煤嘅200卡都唔少，要在列車中間加多一兩節機車作補機 DPU

所以美國有時有車諗住超火車過平交俾撞。個啲長火車無返一粒鐘都停唔到。

春運咁撚多人，但個個繼續塞火車啲貨卡衰過豬籠車

咁撚大部以為會行得好快，點知慢撚到要飛片

加拿大列車長度極限為4200m(要有列車中段DPU)

美國就3600m左右(AAR車鈎極限)

高鐵環保環條毛咩

日本最長只有500m, 最多只可三機重聯

日本細，無美國個種跨大陸運輸

不過根據多國經驗貨運係賺錢過客運

運客又食又水又車雞，貨可以長又WFC，皮費慳左。仲有慳司機。

用柴油頭本身就一平過電頭，再拉到咁長本身個運動慣性會拉低個能源消耗。

有水塔加水

特別係用locotrol 呢種技術

有D日系鐵路宅笑人地美國用柴油頭唔環保 sosad

重點係一人操作。

你發電未一樣要用某種方式生產污染。仲有電杆電線中繼....... ，美國個種係啲無人區係得條路軌，行無線信號控制都無問題，因為人影都無人，唔會有干擾問題。

蒸氣車年代有好多中途站專用黎加水加煤。

270卡，38000噸運煤列車

大陸高鐵平日客量低成咁？

而家big boy後會另加一節黃色嘅水缸車，原本燒煤改左燒重油

你估條條廣深線，京滬線咁爆咩。

1988年日本瀬戶大橋1000噸"重載"試驗

咁係咪其實無美國，支那用鐵路運兵去打印度都無可能

除非100%用可再生能源，不過電費就

好多人唔知道中國起好左嘅高鐵線路係不適合行貨運列車

原因: 軸重問題，車輛限界問題

低氧柴油機算係軍用科技（低氧燃燒可以用係柴油潛艇），所以唔明點解美國會賣俾大陸，香港架西門子柴油又係有AIP 所以唔俾過河，唔係原本諗住用黎頂直通車電頭維修用。

有無人介紹下美國既貨運鐵路技術係點先進法

係大陸on9 全部純客，日本用新幹線係軌距問題，窄軌跑唔到咁快。歐洲都係繁忙路段先純客，其他係混合用。

中國嘅解釋係想以高鐵來釋出原有線路運輸力比貨運，但事實係中國嘅鐵路貨運量係下降中

重載鐵路，Locotrol ，雙層貨櫃列車，三層autorack

原來係150周年紀念，所以先整番好部Big boy

可惜香港呢度冇乜人知道

60卡都要等半粒鐘 90卡可以食個晏就

未計行行下壞車

用火車運貨個成本 / 時間同用飛機 / 貨車比大概係點?

銀河鐵道物語